【法庭影相●浙江直擊】要籌錢付愛女訟費 唐父：料不到這麼多

【14:00】唐琳玲須向控方繳付懲罰性的訟費19.7萬元，唐父聞言表示愕然「料不到這麼多」，坦言自己是「職工家庭」一時間無法拿出這一大筆錢，但也會設法籌錢，好讓女兒盡快回家。唐父希望女兒能盡快取回手提電話，以便與家人聯繫。唐父又說，因為辦理證件需時，他和兒子也不打算到香港，「在這裡等她回來。」

【11:05】記者告知唐父，其女兒罪成被判囚7日，料最快可望於今日或明日離開法院。他表示：「好開心，(判刑)算是很輕...放下心頭大石。希望她盡快回家，父母會等她。」

內地女子唐琳玲涉嫌在法庭內拍照，被控刑事藐視法庭罪成。原來她在浙江紹興越城區老家的父母及胞弟，一直不知道她在港出事，還以為她在杭州工作，直至上周有記者到訪，唐父及胞弟始知她闖禍，十分擔憂，希望法官可對她輕判，「相信女兒只是貪玩，想拍照把相片發給朋友看，沒有其他目的...」唐父昨在住所附近受訪，談及女兒境況，惟又欲救無從時，不禁愁眉深鎖。

35歲的唐琳玲有父母及32歲胞弟，其弟已婚，而唐琳玲與母親長相十分相似。記者昨日到訪唐家時，她的父母及胞弟剛探訪完早前因弄傷腳留醫的伯父後返家，唐父見到記者，先是愕然，但沒交談就帶着記者到別處受訪，不讓妻子見到。原來，唐母患有焦慮症，當唐父獲悉女兒出事後，擔心妻子接受不了刺激，不敢把實情告知妻子。

對於法官今日的判決，唐父表示既擔心，又無奈，想盡快來港了解情況，惟因辦簽證需時，今日去不了香港，在香港又無朋友，真是「欲救無從呀!」但相信今次事件，會令女兒受到教訓。
尚有兩周就退休的唐父不諱言，在獲悉女兒出事後，因擔心女兒，連日來忐忑不安，駕車時都失神險釀車禍。他說，女兒讀書成績優異，留過學英語流利，也做過國企及在香港工作過，最後知她是在杭州工作，間中會返家，但不會談工作事，故她去了香港，家人也全不知曉。對於她今次出事，家人也不明所以，估計她可能貪玩，愛發相給朋友圈的她，想拍照(法庭照)給朋友玩而已，沒有其他特別目的。

唐父說，女兒沒有精神病，但性格倔強，以為自己很本事，她認為對的事情，會勢不低頭，若是錯了，會立即道歉，而女兒在工作上根本毋須父母擔心，惟在感情方面，卻達不到父母的要求，曾談過一次失敗戀愛的她，對父母作媒都不接受，故現時她是否有男友，其父母也不清楚。
唐父沒聽過女兒考過法律證書及做過律師，女兒對法律有興趣，全是自學，到法庭旁聽估計也是此緣故，卻搞出拍照風波，他對女兒的所為，感到內疚，認為女兒已受到教訓，希望法官可輕判。

特工

無拖拍都唔出奇，睇佢表現係好自我中心嗰類人，唔係話唔可以有公主病，不過前提下係要有公主樣先得

女兒讀書成績優異，留過學英語流利，也做過國企及在香港工作過

連老豆都呃

"女兒沒有精神病，但性格倔強，以為自己很本事"

阿世伯
有自傲心理的人，很容易以幻想代替現實，係自我認知障礙，都係病黎...